律師會改選 張達明林耀強有暗湧 拒收授權票 籲支持者親自投票

2018年05月29日

律師會改選 張達明林耀強有暗湧
拒收授權票 籲支持者親自投票

張達明

【本報訊】香港律師會本周四舉行會員大會，改選5個理事會成員，其中港大法律學院首席講師張達明及人權律師林耀強首度參選；競爭對手積極透過大行老闆催收授權票，兩人卻拒收任何會員的授權票，加上投票氣氛較上屆淡靜，選情有暗湧。兩人呼籲會員若未能及時郵寄選票，周四親自出席大會，選出真正支持的候選人；承諾一旦當選，最希望推廣公益法律服務，並在法治受威脅時，運用專業知識無畏無懼地發聲。

記者：林俊謙

張達明及林耀強上周起不斷到訪律師樓拉票，講解參選理念；林透露得悉對手動員很多大行資源索取授權票，包括透過老闆要求員工交出授權票，再由老闆代表員工選擇支持理事會候選人。

由於堅持鼓勵會員自己選票自己投，故他和張一直沒收取任何授權票，並呼籲會員若未能及時郵寄選票表態，可親自出席大會投票，「由會員決定究竟想選邊個，總好過只係信老闆」。林耀強並指上屆理事會選舉千多名投票會員中，近500至600票屬授權票，最終因不少會員欲換走個別理事，結果出現排長龍投票場面。

對於被建制派指控立場偏激和政治化今次選舉，林苦笑：「如果張達明都激進，就真係冇人溫和。」他指張過去政治立場不高調，只有理有節提供法律分析。至於他個人則只因經歷六四事件，才試過在六四集會台上發言，希望會員親身接觸，理解二人務實立場。

林耀強

無畏無懼為法治發聲

若當選理事，張稱最希望成為年輕和年長律師的橋樑，並多推動律師參與公益法律服務；另一工作目標是當香港法治受威脅時，能運用專業知識，無畏無懼地發聲，並向公眾解釋。有法律界人士評估，在張、林對手積極催收授權票，加上投票氣氛淡靜下，兩人選情存暗湧；一旦授權票數量與上屆相若，而投票率又較上次低，兩人有落選危機。

上一則
西環狂徒縱火 1個鐘燒3廁所

下一則
下一則
故宮館動土 林鄭：雨過天青

最好就焦土焦哂班律師

兩人卻拒收任何會員的授權票

點解唔收？